{
    "question": "Apa kata nomina dari kata dasar    pilah\r\nkelompok\r\njenis\r\nbesar\r\nkecil\r\ntumbuh\r\nsama\r\nberbeda\r\numum",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pilah = pemilahan, pemilah<br>kelompok = pengelompokkan, pengelompok<br>jenis = penjenisan,<br>besar = pembesaran<br>kecil = pengecilan<br>tumbuh = penumbuhan<br>sama = penyamaan, pensamaan<br>berbeda = perbedaan, pembedaan<br>umum\u00a0= pengumuman<br><br>mohon di maklumi kalau ada yg salah !",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-teks-anekdot-itu-terkandung-sindiran-yaitu-keputusan-yang-643",
            "question": "dalam teks anekdot itu terkandung sindiran ,yaitu keputusan yang tidak adil dikatakan adil.siapa yang disindir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "orang - orang terkenal dan masyarakat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang disindir nya itu seseorang yang bekerja di bidang KUHP seperti hakim, jaksa dan sebagai nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-aku-donk-buat-diagram-strukur-anekdot-yg-bejudul-tanda-oran-265",
            "question": "BANTU AKU DONK buat diagram strukur anekdot yg bejudul TANDA ORANG PINTAR",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekedar\u00a0memberi tahu,jika Memiliki Abstraksi,Orientasi,Krisis,Reaksi &amp; Koda, maka teks lawak masih termasuk teks anekdot,<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Jika\u00a0tidak memiliki struktur maka teks lawak tersebut tidak termasuk teks anekdot.<br>yang menjadi tokoh/partisipan boleh siapa saja,,,dalam teks anekdot \ntidak selalu Orang terkenal yang menjadi tokoh/partisipan,terkadang ada \norang atau nama yg tidak terkenal atau asal\"an<br>Teks Anekdot \nAdalah cerita singkat yang menarik karena lucu dan mengesankan, biasanya mengenai orang penting atau terkenal\u00a0dan berdasarkan kejadian yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-manakah-yang-ekonominya-paling-buruk-747",
            "question": "Negara manakah yang ekonominya paling buruk ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "afrika kalo enggak kenya. yaa sepetur negara itu lah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Somalia, republik afrika tengah, dan malawi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sekolah-menjadi-tanggung-jawab-kita-698",
            "question": "Mengapa sekolah menjadi tanggung jawab kita ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, apabila kita ingin menjadi seorang yang sukses yang ingin membahagiakan kedua orang tua..\nKita harus sekolah yang pintar..\nAgar kedua orangtua kita bangga..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena mungkin sekolah itu gudang ilmu, kita kan manusia yang wajib untuk bersekolah, wajib/bertanggung jawab merawat sekolah dengan baik kan?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-terkandung-dalam-teks-kuhp-dalam-anekdot-622",
            "question": "Apa pesan yang terkandung dalam teks KUHP dalam anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tKUHP = kasih uang habis perkara<br>pesannya dalam negara indonesia yg sering kita lihat terlalu banyak orang yg membeli undang-undang buktinya para koruptor tidak dihukum mati seperti negara yg lain tapi hanya dihukum sekian tahun sedangkan bagi yg mencuri sendal yg waku dulu dihukum 5 tahun ini membuktikan bahwa perkara indonesia bisa dibeli dengan uang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-abstraksi-itu-sama-dengan-pembukaan-berfungsi-sebagai-apa-961",
            "question": "Apakah abstraksi itu sama dengan pembukaan? berfungsi sebagai apakah abstraksi itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>fungsi: memudahkan pembaca untuk mendapatkan informasi terbaru tentang suatu hal </span>yang diminati, tanpa harus membaca keseluruhan dokumen.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-290",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "beli gajah sama kuda<br>gajah mati diganti rasi<br>kami dari kel 1A<br>izinkan kami berpresentasi,, <br>naymbung gak?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angin malam membawa nikmat\nTidur dalam keadaan utuh \nSaya sampaikan salam kepada muslimin muslimat \nAssalamu alaikum warahmatullahi wabarakatuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-syarat-syarat-apakah-yang-harus-dipenuhi-agar-ekonomi-indonesi-142",
            "question": "1. syarat-syarat apakah yang harus dipenuhi agar ekonomi indonesia menjadi setara dengan ekonomi negara-negara maju",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Indonesia harus mengurangi ketergantungan dengan SDA<br>2. SDM Indonesia harus lebih baik<br>3. Banyak pengusaha - pengusaha pribumi<br>4. Mengoptimalkan pemberdayaan UMKM<br><br>semoga membantu dan bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. meningkatkan sumber daya manusia<br>2. mengoptimalkan pemanfaatan sumber daya alam<br>3. meningkatkan UMR",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksposisi-tentang-ekonomi-di-indonesia-357",
            "question": "Contoh teks eksposisi tentang ekonomi di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Pertumbuhan Ekonomi Indonesia Anomali\n</em></strong><br>Di tengah kondisi dunia yang sedang krisis, pertumbuhan ekonomi \nIndonesia mencatat hasil positif. Pertumbuhan ekonomi triwulan kedua \ntahun ini mencapai 6,4 persen dibandingkan dengan periode sama tahun \nlalu. Konsentrasi pertumbuhan tetap terpusat di Pulau Jawa dengan angka \n57,5 persen.\nSecara kumulatif, pertumbuhan ekonomi Indonesia semester I-2012 lebih\n baik dibandingkan dengan semester I-2011 yang tumbuh sebesar 6,3 \npersen.\nNamun menurut pengamat ekonomi Indonesia for Global Justice, \nSalamuddin Daeng, pertumbuhan ekonomi Indonesia tergolong anomali. \nAlasannya karena pertumbuhan ekonomi tidak diikuti peningkatan \nkesejahteraan masyarakat.\nAda empat faktor, kata Daeng, yang membuat pertumbuhan ekonomi \nanomali. Pertama, ekonomi Indonesia digerakkan oleh utang luar negeri \nyang angkanya terus naik. \u201dUtang Indonesia terakumulasi mencapai Rp \n2.870 triliun. Utang luar negeri bertambah setiap tahun. Utang \nselanjutnya menjadi sumber pendapatan utama pemerintah dan menjadi \nfaktor pendorong pertumbuhan ekonomi,\u201d paparnya.\nKedua, pertumbuhan ekonomi didorong oleh peningkatan konsumsi \nmasyarakat yang bersumber dari naiknya harga sandang dan pangan, serta \nditopang dari pertumbuhan kredit khususnya kredit konsumsi.\nFaktor ketiga, pertumbuhan ekonomi didorong ekspor bahan mentah, \nseperti bahan tambang, migas, hasil perkebunan dan hutan, sehingga tidak\n banyak menciptakan nilai tambah dan lapangan pekerjaan. Terakhir, \npertumbuhan ekonomi didorong oleh investasi luar negeri yang membuat \nsumber daya alam kian dikuasai asing.\nPengamat ekonomi Universitas Gadjah Mada, Yogyakarta, A Tony \nPrasetiantono menyatakan, sektor domestik mendukung pertumbuhan ekonomi \nnasional. \u201dTransmisi krisis global melalui penurunan ekspor dan defisit \nneraca perdagangan baru akan terasa pada kuartal ketiga dan keempat \ntahun ini. Lagi pula, kontribusi ekspor terhadap PDB tidak besar,\u201d kata \nTony.\nHal senada disampaikan ekonom Mirza Adityaswara. Sejumlah sektor \nekonomi dalam negeri tumbuh karena didorong oleh suku bunga rendah yang \ntampak dari tumbuhnya kredit 26-28 persen (tahunan) sekaligus didorong \noleh harga bahan bakar minyak (BBM) yang rendah karena masih disubsidi.\n\u201dMaka dari itu, pertumbuhan tinggi dialami sektor yang berorientasi \ndalam negeri, seperti perdagangan, manufaktur, otomotif, transportasi, \nkomunikasi, dan konstruksi,\u201d kata Mirza. Dia menambahkan, akibat \npertumbuhan tinggi sektor yang berorientasi dalam negeri, kecenderungan \ndefisit neraca perdagangan akan semakin besar.\n<span>Menurut Tony, belanja pemerintah yang lebih cepat dan besar juga \ncukup membantu pertumbuhan. Seiring hal itu, inflasi yang terkendali di \nbawah 5 persen cukup membantu, meski hal tersebut ada efeknya, yaitu \nsubsidi energi terus membengkak yang sebenarnya cenderung tidak sehat.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-mohon-bantuannya-415",
            "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}